<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles Labveiltech</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/</link><description>Recent content on Articles Labveiltech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://clagnar.github.io/labveiltech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Commment se tenir informé ?</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article5/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article5/</guid><description>&lt;p>Afin d’être à l’affût de toute nouveauté, je me suis abonnée à plusieurs chaînes sur YouTube et en parallèle à la newsletter de medium.&lt;/p>
&lt;h2 id="une-nouvelle-passion">Une nouvelle passion&lt;/h2>
&lt;p>Mais en ce qui concerne mon réel apprentissage avec Blender 3D, j’ai créé une liste de favoris dans mon navigateur favoris, qui regroupe blogs, notamment [Blendamator] (&lt;a class="link" href="https://blendamator.com/blog/%29" target="_blank" rel="noopener"
>https://blendamator.com/blog/)&lt;/a>, et des chaînes YouTube, comme &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/@PIXXO3D/videos" target="_blank" rel="noopener"
>PIXXO 3D&lt;/a> qui publie des tutoriels, en lien avec l’outil. De plus, sur Instagram, je me suis abonnée à des hashtags, comme #BlenderTips et #Blender3DArtist&lt;/p></description></item><item><title>Passion pour la photographie</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article6/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article6/</guid><description>&lt;h2 id="passion-pour-la-photo">Passion pour la photo&lt;/h2>
&lt;p>La photographie est une passion que nombreux partagent, car elle combine à la fois
technique, émotion et sens artistique. Certains la pratiquent à l’ancienne, avec des
appareils argentiques, tandis que notre monde évolue vers le numérique. L’art de capturer
le moment opportun dans un environnement propre à chacun n’est pas si facile qu’il en
a l’air…&lt;/p>
&lt;p>Depuis mon plus jeune âge, je capture un instant et le préserve dans la mémoire, mais pas la mienne ! Celle de mon fidèle appareil photo Nikon. (Ceci n’est pas un placement de produit… 😅)&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Si vous souhaitez voir quelques unes de mes photos, je vous donne rendez-vous dans mon &lt;a class="link" href="https://gabby-lynx-e4b.notion.site/Portfolio-16b50bc513024092a0bf9cdc36d81722?p=8042714b6c8845208088fb272517c5c6&amp;amp;pm=c" target="_blank" rel="noopener"
>portfolio !&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="la-post-prod">La post-prod'&lt;/h2>
&lt;p>Au delà de l&amp;rsquo;aspect principal qu&amp;rsquo;est la photographie, le montage et les retouches de contenus est, selon moi, une partie tout aussi importante. C&amp;rsquo;est là que l&amp;rsquo;on peut rendre un contenu davantage intéressant.&lt;/p>
&lt;p>Depuis que j&amp;rsquo;ai débuté mon apprentissage en 2015, j&amp;rsquo;ai toujours eu recours à des logiciels de la suite Adobe, car en tant que médiamaticienne, et maintenant ingénieure des médias, nous avons accès à la liscence Adobe d&amp;rsquo;étudiant. C&amp;rsquo;est pourquoi j&amp;rsquo;utilise régulièrement, Adobe Lightroom et Photoshop pour la retouche photo et Adobe After Effect et PremierePro pour la post-production vidéo.&lt;/p></description></item><item><title>Les domaines d'utilisation de Blender3D</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article3/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article3/</guid><description>&lt;img src="http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article3/domaines.webp" alt="Featured image of post Les domaines d'utilisation de Blender3D" />&lt;h2 id="la-découverte">La découverte&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque j’ai commencé à m’intéresser aux effets spéciaux, j’ai rapidement découvert l’outil Blender3D. Il se trouve que le logiciel est gratuit et très complet, ce qui fait de ces derniers son principal avantage. En parallèle, j’ai aussi vu qu’il y a d’autres logiciels bien connus, tel que Adobe After Effect, Houdini, Maya. Pour éviter de faire trop compliqué, je me suis essentiellement concentrée sur un seul outil: Blender3D, car c’est le plus populaire.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-domaines">Les domaines&lt;/h2>
&lt;p>Bien que je sois débutante dans le domaine des effets spéciaux, j’ai voulu m’informer sur les différentes utilisations du logiciel.&lt;/p>
&lt;h3 id="motion-design">Motion Design&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>Le motion design, traduit de l&amp;rsquo;anglais par design d&amp;rsquo;animation, est une technique qui permet d&amp;rsquo;animer des éléments graphiques.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Depuis les années 2010, le domaine de la vidéo a jailli de manière exponentielle, notamment grâce à YouTube, rendant les contenus dynamiques de plus en plus populaires.&lt;/p>
&lt;p>De nouveaux métiers ont émergés, notamment en tout ce qui concerne le montage post-production. Les streameurs Twitch par exemple, demandent de créer une animation d&amp;rsquo;éléments graphiques dans l&amp;rsquo;univers de leur identité.&lt;/p>
&lt;h3 id="architecture">Architecture&lt;/h3>
&lt;p>Un autre domaine où ce logiciel peut s&amp;rsquo;avérer intéressant, c&amp;rsquo;est bien les modélisation 3D en architecture.&lt;/p>
&lt;p>En effet, même s&amp;rsquo;il existe des logiciels de conception assistée par ordinateur spécifiques, Blender constitue une bonne alternative. Puisque ce dernier est open-source, donc gratuit, et qu&amp;rsquo;il permet de créer le moindre détail à souhait grâce à sa capacité de modélisation 3D, cela laisse une grande liberté de création.&lt;/p>
&lt;p>On peut imaginer encore aller plus loin en animant le projet ou même en réalisation une visite interactuve 3D.&lt;/p>
&lt;h3 id="jeux-vidéos">Jeux vidéos&lt;/h3>
&lt;p>En combinant Blender3D et un moteur de jeu externe, et en sachant manipuler le tout, on peut obtenir des résultats époustouflants. Après, il est possible d&amp;rsquo;en réaliser, même sans s&amp;rsquo;aventurer dans UPBGE (Uchronia Project Blender Game Engine) ou Armory3D, qui eux sont directment intégrés au logiciel. Cependant, il peut s&amp;rsquo;avérer que vous ne soyez pas pleinement satisfait du résultat final.&lt;/p>
&lt;p>Toutefois, la méthode la plus populaire au près des professionnels du game design consiste à créer des assets (éléments du jeu, tel que personnages et accessoires notamment) avec des moteurs de jeu externe. Les plus populaires sont Unity et Unreal Engine.&lt;/p>
&lt;h3 id="autres">Autres&lt;/h3>
&lt;p>Dans un monde où nous sommes en constante évolution technologique, les possibilités d&amp;rsquo;usage du logiciel ne cesseront de s&amp;rsquo;élargir. En effet, certaines personnes utilisent Blender3D, comme outil de conception d&amp;rsquo;objet pour l&amp;rsquo;impression 3D.&lt;/p></description></item><item><title>Avatar2 : The way of water, l'enjeux des CGI.</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article4/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article4/</guid><description>&lt;img src="http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article4/Avatar2-CGI.jpg" alt="Featured image of post Avatar2 : The way of water, l'enjeux des CGI." />&lt;h2 id="la-sortie-tant-attendue">La sortie tant attendue&amp;hellip;&lt;/h2>
&lt;p>En fin d’année 2022 est sorti, après 10ans d’attente, Avatar 2 : the way of water. Dès lors, j’ai immédiatement voulu prendre des places au cinéma. La seule chose qui me retenait, c’était de savoir que cela dure plus de 3h et n’étant pas une personne très patiente, je me suis dit que j’allais avoir de la peine à rester immobile. C’est pourquoi j’ai décidé de vivre l’expérience encore plus loin en me rendant au cinéma 4Dx du Flon à Lausanne, afin d’en « prendre plein la gueule ». D’ailleurs, on y ressort complétement trempes au vu du titre du film !&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>À aucun moment, je ne me suis dit « ce film est long ».&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>En effet, le travail accompli autant par James Cameron, réalisateur, que les acteurs et que toute l’équipe de VFX est une véritable œuvre d’art. Souvent, on dit que l’eau est l’un des éléments les plus difficiles à reproduire en digital, car cela relève de la physique. Ce sont des mouvements sans cesse et dont chaque est unique.&lt;/p>
&lt;p>Si vous n&amp;rsquo;êtes pas encore allés voir ce film, je vous le conseille vivement. Ce sont 3h pour en prendre plein les yeux, et tout particulièrement en 4Dx !&lt;/p>
&lt;h2 id="cest-quoi-un-cgi-">C&amp;rsquo;est quoi un CGI ?&lt;/h2>
&lt;p>Pour mieux comprendre les enjeux de l&amp;rsquo;utilisation des CGI, notamment avec un milieu aquatique, il faut déjà comprendre comment fonctionnent ces derniers.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Les Computer-Generated Images sont des images de synthèse produites en utilisant des logiciels de modélisation 3D et de rendu pour simuler la lumière et les couleurs pour créer des objets et des scènes photoréalistes en 3D.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>On apprends notamment dans l&amp;rsquo;article du NY Times que la quasi-totalité du tournage a eu lieu dans l&amp;rsquo;eau. Ainsi, pour avoir au total 3'240 plan d&amp;rsquo;effets visuels, il en a eu 2'225 implicant de l&amp;rsquo;eau.&lt;/p>
&lt;h3 id="qui-est-derrière-tout-ce-travail-">Qui est derrière tout ce travail ?&lt;/h3>
&lt;p>C&amp;rsquo;est chez &lt;a class="link" href="https://www.wetafx.co.nz/" target="_blank" rel="noopener"
>Weta Digital&lt;/a> que cette post-production a été réalisée. À titre indicatif, ils ont également réalisé les effets spéciaux de plusieurs Marvel comme Black Panther: Wakanda Forever et Avengers: Infinity War, mais aussi Dune et Men In Black International.&lt;/p>
&lt;p>Une puissance considérable est également nécessaire. Pour une seule scène, il a fallu deux semaines aux systèmes de Weta pour simuler uniquement le mouvement de l&amp;rsquo;eau. Et ce, avant les millions d&amp;rsquo;heures de processeur nécessaires au rendu des graphiques. (Au final, la quantité de données stockées pour ce film était de 18,5 pétaoctets, alors que &amp;ldquo;Avatar&amp;rdquo; a nécessité un pétaoctet. Pour rappel, un pétaoctet représente 1000 Téraoctet).&lt;/p>
&lt;p>Si les résultats sont en un sens spectaculaires, l&amp;rsquo;intérêt de ce type de travail minutieux n&amp;rsquo;est pas d&amp;rsquo;attirer l&amp;rsquo;attention sur ce dernier. Le but était simplement que les gens qui regardent le film soient emportés, et oublient que ce soit un film réalisé pratiquement qu&amp;rsquo;en post production.&lt;/p>
&lt;p>Ce que j&amp;rsquo;ai remarqué avec les cours d&amp;rsquo;UX Design dans le cadre de ma formation, c&amp;rsquo;est que les gens font des remarques que lorsque cela ne marche pas/c&amp;rsquo;est pas bien fait. En d&amp;rsquo;autres termes, très peu de personnes ne font de commentaires sur un bon design.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="accès-à-larticle">Accès à l&amp;rsquo;article&lt;/h3>
&lt;p>NB: Cet &lt;a class="link" href="https://www.nytimes.com/2022/12/16/movies/avatar-2-fx-cgi.html" target="_blank" rel="noopener"
>article&lt;/a> est sous abonnement au NewYork Times digital journal.&lt;/p></description></item><item><title>Tout le monde peut réaliser des documentaires</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article1/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article1/</guid><description>&lt;img src="http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article1/netflix.jpg" alt="Featured image of post Tout le monde peut réaliser des documentaires" />&lt;h2 id="parler-de-tout-et-de-rien">Parler de tout et de rien&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=9BUrNe3Vhtk&amp;amp;ab_channel=PaulE.T." target="_blank" rel="noopener"
>Vidéo “You Can Make a Netflix Style Doco About Literally Anything”&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En parcourant divers tutoriels (pour l’article concernant l’expérimentation réalisée), j’ai aperçu cette suggestion dans les vidéos sur le côté de l’écran et dont le titre m’a intrigué.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>« Tu peux faire un documentaire Netflix à propos de littéralement tout et rien. »&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>On voit de plus en plus de documentaire apparaître sur la plateforme de streaming. D’ailleurs, dernièrement, j’en ai regardé un qui s’intitulait « Eh Pepsi, il est où mon avion ? » qui raconte le procès de Pepsi lancé par un adolescent qui avait récolté suffisamment de points pour gagner un avion de chasse.&lt;/p>
&lt;p>Si l’on revient à la vidéo dont le titre est intriguant, on constate qu’en 4min22, il est possible de créer un mini documentaire et expliquer comment le réaliser. La chaîne sur laquelle a été publiée la vidéo se nomme Paul E.T. C’est un jeune homme qui s’amuse à faire des montages et qui ensuite les publie.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="il-en-faut-peu-pour-être-heureux-">Il en faut peu&amp;hellip; pour être heureux !&lt;/h2>
&lt;p>Bien évidemment, cette vidéo est satirique mais contient tout de même une part de vérité. En effet, il suffit de peu d’éléments pour réaliser un documentaire : 2 caméras avec un objectif différent l’un de l’autre (pour des plans différents), du son de qualité et une bonne lumière. Pour une luminosité optimale, rien de plus simple qu’une lampe et un drap blanc pour diminuer le contraste des ombres du visage.&lt;/p>
&lt;p>Dans le but de rappeler les documentaires, on peut également rechercher, sur des banques d’images gratuites, des plans filmés au drone notamment. Lors de la partie du montage, on peut ajouter des bruitages, des timelines et des titres dramatiques par leurs animation.&lt;/p></description></item><item><title>Donnez plus de reconnaissance aux créateurs Minecraft</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article2/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article2/</guid><description>&lt;img src="http://clagnar.github.io/labveiltech/post/article2/creeper-blender.jpeg" alt="Featured image of post Donnez plus de reconnaissance aux créateurs Minecraft" />&lt;p>Lorsque j’ai commencé à réaliser des montages vidéo, c’est tout naturellement que je me suis intéressée à l’expérience 3D. En effet, ce domaine est considéré comme à part, puisqu’il est totalement différent de la 2D. C’est seulement depuis cette année que je me suis réellement renseignée sur les logiciels existants. En parcourant diverses vidéos, j’ai découvert Blender3D et je suis tombée sur plusieurs tutoriels de niveau débutant, dont un m’a particulièrement fait sourire.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>En 2012, comme beaucoup d’adolescents, j’ai fait la découverte d’un nouveau monde, où notre créativité peut être développée à souhait. Je parle évidemment du jeu, qui aujourd’hui, est le plus vendu de tous les temps : Minecraft.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Parmi les éléments phares de Minecraft, il y a Steve, le personnage principal du jeu, mais aussi les monstres, et tout particulièrement les « creepers ». Ces créatures hostiles sont un vrai symbole du jeu. Lorsqu’un joueur s’approche de celles-ci, elles deviennent explosives.&lt;/p>
&lt;h3 id="le-tutoriel">Le tutoriel&lt;/h3>
&lt;p>Afin de réaliser ma première création avec Blender3D, j’ai décidé de reproduire un Creeper, tout droit sorti de l’univers de Minecraft. Comme tout apprentissage, les débuts sont difficiles. En effet, les raccourcis des outils du logiciel sont propres à Blender3D et il faut comprendre à quoi servent certains éléments, mode d’affichage, etc.&lt;/p>
&lt;p>Cependant, je suis fière, pas forcément du résultat, mais de ma première expérience ! Cela m’a amenée à prendre conscience de l’implication de la création des 300 blocs existant du jeu (sans l’ajout de modes), ainsi que de leurs NPC (Non-Player Characters).&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://clagnar.github.io/labveiltech/labveiltech/labveiltech/content/post/article2/exp-creeper-Blender.png"
loading="lazy"
alt="Mon rendu"
>&lt;/p></description></item><item><title>Search</title><link>http://clagnar.github.io/labveiltech/page/search/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://clagnar.github.io/labveiltech/page/search/search/</guid><description/></item></channel></rss>